Cluster Info and Configuration ::
kubectl version	        Show client and server version of kubectl
kubectl cluster-info	Show info about the cluster


Pods Management ::
kubectl get pods
kubectl get pods -n <namespace>	        List pods in a specific namespace
kubectl describe pod <pod-name>	        Show detailed pod info
kubectl logs <pod-name>	                View logs of a pod
kubectl logs <pod-name> -c <container-name>	    View logs of a specific container
kubectl exec -it <pod-name> -- /bin/sh	        SSH into a pod

Deployments & ReplicaSets ::
kubectl get deployments                     	List all deployments
kubectl describe deployment <deployment-name>	Detailed info on a deployment
kubectl apply -f <file>.yaml	                Apply configuration from a YAML file

Services & Networking ::
kubectl get svc	                        List all services
kubectl describe svc <service-name>	    Detailed info about a service
kubectl port-forward svc/<service-name> <local-port>:<service-port>  Access a svc locally
kubectl port-forward <pod-name> <local-port>:<pod-port>	             Access a pod locally

Namespaces & Resources ::
kubectl get namespaces	            List all namespaces
kubectl create namespace <name>	    Create a new namespace
kubectl delete namespace <name>	    Delete a namespace

Other Common Resources
kubectl get all	        Get all resources in the default namespace
kubectl get nodes	    List cluster nodes
kubectl get events	    View recent cluster events

Delete Resources ::
kubectl delete pod <pod-name>	    Delete a pod
kubectl delete -f <file>.yaml	    Delete resources defined in a YAML file



